# HW
Для запуска тестов необходимо:

* Установить `pytest`, выполнив в терминале:
    ```
    pip install pytest
    ```

* Сделать `pytest` раннером по-умолчанию. 

    Выбрать `pytest` в настройках:
    `File`->`Settings...`->`Tools`->`Python Integrated Tools`->`Default test runner` 

* Удалить имеющиеся конфигурации (если уже пытались запустить тесты и в результате было `exit code 0`).

    Для этого зайти в меню `Run` -> `Edit Configurations...` 
    и удалить оттуда все конфигурации кнопочкой `-`.
    
    То есть слева на панели не должно быть ничего кроме пункта `Templates`.
    Нажать `OK`.


* Попробовать запустить тест заново кнопкой `Run`.


---

**Если эти действия не помогли**

* В зависимости от ОС и версии PyCharm иногда тесты запускаются только при наличии соответствующей конфигурации.
    
    Для этого в меню зайти в меню `Run` -> `Edit Configurations...`.
    
    Нажать `+` -> `Python tests` -> `pytest`.
    
    `Target` = `Script path` и выбрать нужный тест (`Browse`). 
    
    Нажать `OK`.
    
    Попробовать запустить тест. 